攜氣槍參與集會被裁定罪成 撐港獨少年今判感化

學生組織「學生動源」前成員、16歲男生劉康，於去年12月立法會討論修改《議事規則》期間，在金鐘「連儂牆」對開被警員搜出氣槍以及寫有「HONG KONG IS NOT CHINA」的貼紙，他早前被裁定管有仿製火器罪成，裁判官考慮到被告已有反省，今判他接受18個月感化。
今早庭內坐滿聲援被告的人士，包括黃之鋒及梁金成等人，有支持者因庭內滿座而需在庭外等候消息。裁判官判決後，被告有女親友眼濕濕，也有人向被告親友道賀恭喜，又與黃之鋒握手。

裁判官於判刑時指，被告當日是專程前往集會地點，而攜帶氣槍是為了當生命受到威脅時拿來使用及嚇人。裁判官認為案情嚴重，惟被告經過三星期的還柙，其報告顯示被告已有所反省，明白到自己的無知。

裁判官又指被告年輕且無定罪紀錄，過往一直循規蹈矩，相信他在輔導及監督下心智會變得成熟、懂思考，重犯機會低。因此她接納報告建議判被告接受18個月感化，期間被告須按感化官指示，有必要時心理輔導。裁判官又警告被告指，如果不願接受感化，會以禁閉性刑罰代替。
被告審訊時曾於自辯時曾稱，當晚參加集會及拍照，因其支持港獨立場，以往亦有港獨聲援者遭反港獨人士襲擊，他才帶氣槍、描準器及BB彈自衛。

屌你老母

帶普通氣槍都犯法

要返工 不了

遲d佢會後悔因為咁樣而做唔到公務員

抵啦On9仔駁拉 敏感時期帶槍

佢認罪

on9 有樣睇

睇你點帶，同當時環境

佢個 look 係咪想扮新加坡嘅 Amos Yee?

個頭邊度剪

應該唔駛點剪留長佢已經可以有呢個效果

講緊你條死毒撚 ?

係呀

如果係愛國人士參加愛國集會

律政司一定唔告

下次唔好喇 on9 仔

自己答人，支槍用黎自衛旁身

做乜要話自己on 9
弱智仔做咩上連登

唔使入沙咀好應該感恩